【互動改詞2】一覺瞓醒，你成為咗連登史上最多正評post 嘅樓主...

你的職業是IT狗。

2020年12月24日，A0了廿多年的你早就對lonely Christmas 習以為常，只是你沒有想過今後會有怎樣奇異的事發生在你身上。

懷疑這是自從戰後香港人首個沒有晚市堂食的平安夜，你竟然感到一絲安慰，因為今年平安夜毒留在家彷彿已是正常不過。

夜闌人靜，你一如平常上連登，滾動著吹水台一個一個標題。

「屌，同謝安琪滯留喺英國返唔到香港，點算好」

你按進這個標題莫名其妙的post 。

內文寫著：
「本身諗住返香港過年，求安慰」

回覆不算多，而且一概都是「圖定老母」、梁家輝gif 、「樓主老母都畀人屌到滯留返唔到屋企」。

圖都無張，你心想，又來一個FF毒撚，你慶幸自己沒有好像那個樓主一樣毒到出煙。

你決定按一下那個叫做「謝安琪俠」的樓主用戶名稱，看看那人以前出過甚麼post。

2018年12月24日，「同緊謝安琪一齊，你問我答」

你心想，果然是一個白咭的。

也不知道是因為有那麼多瘋狂的人導致世道如此瘋狂，抑或是這個瘋狂的世界迫到人不得不瘋狂。

你放棄繼續起底那個無聊巴打。

你進入創意台，開了一個改詞post 。

你從小就很喜歡填詞，只是平日IT狗的工作很忙，你覺得在平安夜這種大日子，臨上床睡覺之前應該改一首描述毒撚心情的歌詞。

你的改詞是這樣的：
A. 為何喝過那咖啡杯 無故很腥臭
B. 為何那個故障手機 狂播映裸照
C. 為何你著過那波衫 無故失蹤了

想知更多關於「謝安琪俠」嘅故事，可以留意返兩年前呢個post

【互動改詞】聖誕節，你一個人在家打開playlist，聽到的竟然是⋯

c

為何那架故障飛機 無故起機了

B

為何你著過那波衫 無故失蹤了

你的改詞下一句是這樣的：
A. 家裡卻彷彿 增添了數餅Gay V
B. 家裡卻彷彿 增添了數枝KY
C. 家裡廢紙箱 彷彿卻掉滿堆紙

A

lm

為何你著過那波衫 無故失蹤了
家裡卻彷彿 增添了數餅Gay V

你的改詞下一句是這樣的：
A. 為何你那成人玩具們 再找不到
B. 為何冇雨鞋頭亦突然 有些濕了
C. 為何晚晚門前就突然 有顆香皂

C

為何你著過那波衫 無故失蹤了
家裡卻彷彿 增添了數餅Gay V
為何晚晚門前就突然 有顆香皂

你的改詞下一句是這樣的：
A. 新的底衫 偏偏天天更色
B. 新的波衫 怎麼天天有漬
C. 寫真的相 偏偏天天變少

為何你著過那波衫 無故失蹤了
家裡卻彷彿 增添了數餅Gay V
為何晚晚門前就突然 有顆香皂
新的波衫 怎麼天天有漬

你的改詞下一句是這樣的：
A. 也許這刻你仍然尚未愛上 家中有這一個室友
B. 也許這刻你仍然尚未發覺 家中有單戀你好友
C. 也許這刻你形容是毒到喊 家中有這一個室友

為何你著過那波衫 無故失蹤了
家裡卻彷彿 增添了數餅Gay V
為何晚晚門前就突然 有顆香皂
新的波衫 怎麼天天有漬

也許這刻你仍然尚未發覺
家中有單戀你好友

你的改詞下一句是這樣的：
A. 時時漏夜冒昩探你 將穿過底底帶走 然後又放低
B. 時時漏夜冒昩吻你 將嘴角口水帶走 然後又放低
C. 時時漏夜冒昩探你 將杯裡的水喝起 然後又吐低

b

話說今朝諗起呢首歌，夕爺就改呢首

為何你著過那波衫 無故失蹤了
家裡卻彷彿 增添了數餅Gay V
為何晚晚門前就突然 有顆香皂
新的波衫 怎麼天天有漬

也許這刻你仍然尚未發覺
家中有單戀你好友
時時漏夜冒昩吻你
將嘴角口水帶走 然後又放低

你的改詞下一句是這樣的：
A. 在你的廁板放低廁紙是我 算是暗中一起分享有屎屙
B. 在你的馬桶灌塞廢紙是我 算是暗中一起分享我精多
C. 如你打了丁帶走廢紙是我 放入那些香薰加濕器給我

係夕兒

夕b

為何你著過那波衫 無故失蹤了
家裡卻彷彿 增添了數餅Gay V
為何晚晚門前就突然 有顆香皂
新的波衫 怎麼天天有漬

也許這刻你仍然尚未發覺
家中有單戀你好友
時時漏夜冒昩吻你
將嘴角口水帶走 然後又放低

如你打了丁帶走廢紙是我
放入那些香薰加濕器給我

你的改詞下一句是這樣的：
A. 在你的唱機播出這歌是我 我就算孿 至少你都直過
B. 在你抽屜中放低四仔是我 日後轉基 至少你都直過
C. 在你抽屜中放低震蛋是我 我用過的 至少你都用過

唔係改歌台既

...

為何你著過那波衫 無故失蹤了
家裡卻彷彿 增添了數餅Gay V
為何晚晚門前就突然 有顆香皂
新的波衫 怎麼天天有漬

也許這刻你仍然尚未發覺
家中有單戀你好友
時時漏夜冒昩吻你
將嘴角口水帶走 然後又放低

如你打了丁帶走廢紙是我
放入那些香薰加濕器給我
在你抽屜中放低四仔是我
日後轉基 至少你都直過

因為這首歌原曲叫《防不勝防》，所以你就將你的改詞命名為《漬菊防基》。

你完成了改詞，心滿意足的去睡覺。

第二天，因為你昨晚很累，你睡到中午才起床。

醒來做的第一件事，當然就是上連登。你開啟你昨晚的改詞post ，驚訝地發現竟然有三萬個正評，成為了連登有史以來獲得最多正評的post 。

三萬，thanks。你飄飄然地說。

你再看post 內的回覆，有巴打讚你寫得好過陳詠謙，你有點沾沾自喜，你認為陳詠謙有些代表作其實也很高質的。

你從來沒有想過你的無聊改詞會得到如斯反應，這簡直重燃起你的填詞夢，你認為應該食住個勢，使自己一炮而紅。

你決定：
A. 參加《全民造星》
B. 參加《衝上雲霄》
C. 宣佈開紅館演唱會

你本想參加ViuTV 的《全民造星III》，但考慮到自己實力未夠班，唯有埋沒良知參加tvb 的《衝上雲霄大選》。

滿懷希望的你去了報名，卻發現《衝上雲霄大選》的參賽資格必須「曾任或現職航空業」，而你只是一名IT狗。

為了獲得參賽資格，你會：
A. 即席表演打飛機以證明你是飛機師
B. 加入航空公司做空姐
C. 證明你曾經擔任飛機乘客

B做空姐成立嘅話 A又點打飛機

你是一名IT狗，哪裡有航空業相關經驗？對於你的一生人而言，飛機除了用來搭，就是用來打。

你：「我曾經擔任過飛機乘客。」

結果不言而喻，你被電視台職員趕走了。

一盤冷水照頭淋，你垂頭喪氣地回到家中。

你聽見你家裡的廁所有水聲，你心想難道你今天出門前忘了關水喉？

「仆街喇！」你急忙打開廁所門衝入廁所想關掉水喉。

「啊！」忽爾一聲尖叫。

浴室裡蒸氣彌漫，你定睛一看，杜小喬竟然正在你的浴缸浸浴。

杜小喬是你的青梅竹馬，跟你從小玩到大，甚至有你家的鎖匙，當然你為人那麼毒，你們之間並沒有發生過甚麼男女關係，她也從沒有把你當成異性看待。

你：「嚇死人咩！你做咩喺我屋企沖涼呀！」
她把整個身體潛入泡泡浴裡，只露出頭部，說：「我屋企今日整水喉無水嘛。」
你：「咁你可以去你條仔度沖涼吖，失驚無神走上嚟。」
她：「你知我未沖涼係唔會出街㗎啦，你又住得咁近我...」

的確你們的家相距非常近，你也知道以你們的熟稔程度，她會這樣做並不奇怪。娘娘在你家出浴，你竟然處之泰然一問一答，你很好奇如果換了其他人反應會是怎樣。

打攪了娘娘浸浴，你會：
A. 邀請與她一同浸浴
B. 站在浴室打丁
C. 無波，不了

你是一個有尊嚴的胸奴人，對眼前赤裸的小喬娘娘提不起性趣。

你一副正人君子模樣說：「無咩事我返出去先。」
杜小喬卻說：「都入咗嚟，不如留喺度陪我講吓嘢。」
你驚訝地說：「即係叫我睇住你沖涼？」
她：「梗係唔係啦！你只准背脊向住我，唔准偷睇，偷睇就趕你離開呢間屋。」
你：「呢度好似我屋企嚟喎。」
她：「擰轉面呀。」

你聽話轉身背向她。

你覺得她今天對你的態度有點奇怪，雖然你們從小玩到大，但從來沒試過似現在肉帛相見。曾經有一次你拿她的內衣研究砵仔糕的構造，她隨手拿起啞鈴掉你，害你住了醫院一星期。今天這樣的情況，她竟然連拿起身邊的護髮素噴你也沒有。

於是你開始將你報名參加《衝上雲霄大選》的心路歷程告訴她。

她恥笑你：「想上位使乜參加呢啲嘢呀！」
你：「卿家有咩高見呢？」
她：「好似熊仔頭咁，揾個靚女，拍條片放上YouTube 咪得囉。」
你：「你意思係揾個靚女唱我首改詞放上youtube?」
她：「有慧根。」
你興奮地轉身向她跪拜：「多謝師父！」

「唔准偷睇！」
然後你就被娘娘趕出屋外。

你覺得杜小喬的主意不錯，但應該找誰合作拍片呢？

開放式題目：一個靚女藝人

杜小喬

你想了一想，其實除了杜小喬以外，你並不認識任何女artist。

你返回屋內找杜小喬。

杜小喬把你趕出屋外。

你覺得杜小喬的主意不錯，但應該找誰合作拍片呢？

開放式題目：一個靚女藝人

邵音音

你的口味相當獨特，想到找邵音音成為你的影片主角。

你和音音姐素不相識，一般而言她應該把你拒諸門外，但令人詑異的是，她竟然一口答應了你，還說歡迎你下次再找她幫忙。

此時的你還未知道你身上擁有的神秘特殊能力。

邵音音錄了你改詞的《漬菊防基》，你剪成影片放上網，因為極具話題性，不出數日影片點擊率已高達三十萬，你深信你選擇音音姐是正確的。

《漬菊防基》唱得街知巷聞，亦多了一些人認識你，特別是小學雞，但你覺得還不夠，你的野心是要問鼎填詞界的頂峰。下一步，你決定挑戰陳詠謙。

你揚言一個月內你會發佈一部《別來無恙》的改詞影片，挑戰打破《別來無恙》在YouTube 的三百二十萬觀看次數。

如此盛事，當然必須隆重宣布。

你選擇的宣布方式是：
A. 到維園裸跑
B. 到陳詠謙的家裡開live
C. 上連登開post

作為一個連登仔，你認為最隆重其事的方式莫過於上連登開post。

你開啟電話的連登app，可是畫面停留在載入頁面，久久未能進入。

「唔係啩，又熄登？」你自言自語。

於是你開啟telegram 查看有甚麼消息，在很多channels裡均有成員表示無法上連登，看來真是熄登了。

你覺得很憤怒，沒有事能夠阻止你在連登開post挑戰陳詠謙這種頭等大事。

你是一隻毒到喊的IT狗，故此IT技術非常高超。你透過電腦調查熄登背後的原因，發現有國家級黑客攻擊連登伺服器。憑藉高超的IT技術，你花了兩小時終於把網絡攻擊擊退。

連登運作回復正常，你第一時間開post 宣布挑戰陳詠謙。發表後，很快你就獲得一萬正評。

「最近啲正評數會唔會誇張咗啲。」你沾沾自喜。

「誇張左，誇張埋右。」有人在窗邊回應你。

你嚇了一跳，轉身一望，原來牠不是人，牠是隻鸚鵡。你家的窗沒有裝窗花，牠不知何時從窗戶闖了進來。

你會：
A. 對鸚鵡發起攻擊
B. 打給杜小喬
C. 打給邵音音
D. 打給漁護署
E. 打給NASA

D

家裡出現野生動物，你很自然打電話給漁護署尋求協助。

等待漁護署的人來到期間，你嘗試向鸚鵡說話，看牠能不能學你說話。

你：「屌你老母。」
鸚鵡並沒有跟你說屌你老母。
你：「屌埋你老母個老母。」
鸚鵡依然沒有開口說話。
你：「喂，叫你呀傻閪！」
鸚鵡：「叫我隻牙請問咩事。」
你：「終於講嘢，啱啱做咩唔應我？」
鸚鵡：「野味有乜好講？岩石點識應人？」
你：「咁奇怪嘅你？」
鸚鵡：「甘味點解奇怪？」

你好像察覺到一些特別。

你：「吾系甘牙。」
鸚鵡：「吾你老母。系你老母。甘你老母。牙你老母。」

你發現這隻鸚鵡對5P字份外敏感，除此之外就不會說別的其他，這令你想起一位曾經活躍於連登的會員。

漁護署小隊來到你家。

其中一個隊員悄悄地問另一個隊員：「係咪佢？」
鸚鵡看見他們後好像很憤怒：「系你老母！」
漁護署職員聞聲便說：「係佢喇！」
鸚鵡：「系你老母！系你老母！」

漁護署隊員向鸚鵡發射麻醉針劑，鸚鵡見狀在屋內亂飛避開。漁護署發射更多更密的麻醉針劑，好像黑警對付示威者一樣，你從未見過漁護署會如此對待一隻鸚鵡。

鸚鵡終於避不過中了一針，牠趁尚有力氣，快速飛出街外逃離。

貌似漁護署隊長的人命令小隊：「追，唔可以畀佢走！」說完便離開你的家去追鸚鵡。

你心想，這真是正式錄用的漁護署人員嗎？

你覺得有點古怪，決定追出去一探究竟。

可惜當你追出街外，鸚鵡和「漁護署」都已不知所蹤。

忽然你看見街上有一張熟悉的面孔，你認得那人是蔡思韵，看過幻愛之後你很欣賞她，覺得她很有氣質。

原來她正在和劉俊謙拖手逛街，不知為何，你心底竟然泛起一絲妒忌。

你妒忌的是：
A. 妒忌劉俊謙有得拖蔡思韵
B. 妒忌蔡思韵有得拖劉俊謙

你很喜歡蔡思韵，當然妒忌劉俊謙有得拖蔡思韵。

不過你也沒有忘記正經事，你走上前問他們二人：「唔好意思，阻阻兩位...」
劉俊謙：「想拎簽名？」
你：「唔係拎簽名，我係想問...想問兩位啱啱有冇見到一隻鸚鵡飛過？」
劉俊謙：「鸚鵡？」
蔡思韵：「你走失咗隻鸚鵡？」

你本想好好解釋那隻鸚鵡不是你的，牠是自行闖入，但一想到要解釋剛剛發生的一連串怪異事情，便覺匪夷所思，所以也不浪費唇舌解釋了。

你：「啱啱佢就係由嗰度飛出嚟。」
劉俊謙：「冇見過喎...」
蔡思韵：「隻鸚鵡咩樣㗎？」
你頓了一頓，說：「灰色嘅，唔，肥斯大隻咁。」
蔡思韵：「不如咁啦，你留低個電話，如果我哋喺街見到一隻似樣嘅鸚鵡就打返畀你？」

你心想，蔡小姐人真好。

你：「好呀！好人一世平安，祝你哋長長久久sweet sweet ！」

他們二人同時間遞出電話讓你輸入你的聯絡資料。

因為你妒忌劉俊謙，所以你拿了蔡思韵的電話來輸入你自己的電話號碼。輸入完了，你便繼續去找那鸚鵡。

入夜，你已在街上遊遊蕩蕩很久，還是沒找到那隻古怪的鸚鵡，不知道牠會否被殘暴的漁護署捉了去人道毀滅。

你想起今天連登熄登、正字鸚鵡、漁護署這一連串奇怪事件，就感到很煩惱，而且你尚要在一個月後應付你對陳詠謙的挑戰。

忽然有人text 你。

？？：「Hihi 」
你：「你係？」
？？：「我係Cecilia Choi呀」

沒想到蔡思韵竟然text你，你剛才的煩惱一掃而空。

你：「你揾我？」
她：「你...有冇時間？」
你：「毒撚點會冇時間」
她：「我同劉俊謙啱啱分咗手」
你：「點會㗎？今日見你哋喺街仲好sweet 㗎喎」
她：「就喺你祝完我哋sweet sweet 之後無幾耐，我哋就嗌咗場交，跟住我哋就散咗」
你：「咁邪？」

你仔細一想，可能就是那麼邪。

你回想你自小在戀愛方面都好像有種燈力，每次你為別人充當戀愛顧問提供建議，結果都會與你所說的方向相反。每當你說你希望某人喜歡你，那人就會不喜歡你。每當你說你不希望某人喜歡你，那人就會喜歡你。最近你寫了一首很gay 的改詞，然後小喬娘娘、音音姐等異性都很樂意親近你。

你：「但你點解選擇同我講？」
她：「我一時之間唔知點同朋友講好，咁啱我又有你電話，所以就諗住同個陌生人講...」
你：「咁可能面對面講會好啲，你而家喺邊？」
她：「你真係可以陪我？我而家喺屯門碼頭」

真是很邪，連蔡思韵都對你很親近...

你懷疑自己擁有戀愛燈力這種異能，很想測試是否屬實。

你會：
A. 建議蔡思韵與男友復合
B. 建議蔡思韵忘記男友
C. 建議杜小喬與男友分手
D. 祝杜小喬與男友甜甜蜜蜜

你產生了一個邪惡念頭，想用蔡思韵的感情來測試你的異能。

你到了屯門碼頭，看見蔡思韵坐在長堤盡頭的地上，對著海，吹著風。你不知道為甚麼你們要約在屯門碼頭，就像拍《幻愛》那樣，你心想，或者你也長得像劉俊謙？

你坐到蔡思韵身旁，說：「唔凍咩？」
她幽幽的說：「凍到變咗雪條。」

仔細一看，她的臉色的確有點蒼白而憂鬱，配搭她本來那份獨特氣質，實在是一位冰雪美人。

你拿出兩支樽裝熱維他奶，說：「好彩我早有準備。」

其實你也是一個暖男，似乎只因為某些燈力而單身了廿幾年。

她眉頭稍為寬容了一些，說：「咁好？咁我都有嘢請你食。」
你：「？_？」
她伸出雙掌放在你兩邊面頰，說：「請你食凍柑。」
你：「屌你呀。幾歲呀？」

你作勢要打她，其實內心不知感到多幸福。

她搖著熱維他奶樽說：「都冇開瓶器，點飲？」
你恥笑說：「小朋友係咪未飲過酒？開呢啲蓋使鬼開瓶器咩。」
她：「咁點開呀？」

你找到一處較鋒利成直角的壆位，卡著樽蓋，握著樽頸用力向下一拉，蓋就開了。

你囂張地說：「輕鬆，多謝大家。」
她：「係有啲本事喎。」
你：「攞埋你嗰支嚟啦。」
她不服氣說：「唔得，我又要試。」
你笑說：「得唔得㗎你。」

她模仿你開樽蓋的方法，握著樽頸向下一扯，樽蓋沒錯是飛走了，但她同時也不小心鬆開了手，整樽開了蓋的維他奶掉進大海。

你瘋狂恥笑：「How dare you! 隻海龜個鼻哥窿聽日會插住樽維他奶！」
她笑到停不下來：「落地獄啦你！你個人都幾幽默㗎喎。」
你把剩低的最後一枝維他奶拿給她，說：「哎，畀埋呢枝你飲當幫我贖罪，唔想落去見李偲嫣。」
她有點不好意思的說：「咁又唔好...搞到你冇得飲。如果你唔驚我有武漢肺炎嘅...」
你立即說：「唔驚！就算你有前列腺炎都唔驚！share 咪share！」

就這樣，你們兩人share飲同一支熱維他奶。

你：「做咩事分手呢？」
她：「都係因為啲無謂嘢嗌交啦...」

她接著把整個分手原由娓娓道來。

你聽罷，認為這似是他們意氣用事而鬧分手，並不是真的考慮清楚那種。

經過你跟她一輪開解與分析，你們最後得出了結論。

你：「感情問題一律建議復合。」
她：「咁好啦，我聽日試吓揾佢。」

一夜詳談後，蔡思韵對你的好感度上升。

第二天，你收到蔡思韵的電話。

「我今日揾過佢，然後佢block 咗我。」她如此說。

難道你真是燈力強勁？你的心情一邊好像發現了新大陸，一邊懷著罪惡感。

於是你又再次和蔡思韵出街開解她。

你決定用一首失戀改詞安慰失戀的她。你選擇的歌是麥浚龍的《寂寞就如》，你唱的第一句是：

寂寞就如自己嘴塊鏡搞基

你唱的下一句是：
A. 寂寞就如夜晚狂自瀆到尾
B. 寂寞就如訂晒全日十套戲
C. 寂寞就如自拍然後扮約你

杜小喬示意圖：

邵音音示意圖：

寂寞就如自己嘴塊鏡搞基
寂寞就如自拍然後扮約你

你唱的下一句是：
A. 即使想戒煙 家裡沒人避 關窗再食到肺結核才放棄
B. 即使想戒J 家裡沒人避 中歐美日看到冇力才放棄
C. 即使想確診 休假沒群聚 找不到人武漢肺炎才放棄

今晚喺度陪各位

寂寞就如自己嘴塊鏡搞基
寂寞就如自拍然後扮約你
即使想戒煙 家裡沒人避
關窗再食到肺結核才放棄

你唱的下一句是：
A. 又有身亡藍絲嗎 便競猜誰人下個死
B. 遇上一條瑜珈褲 便拍給全人類處死
C. 若有死神投筆記 定會寫人人毒到死

蔡思韵示意圖：

劉俊謙示意圖：

Merry Christmas

寂寞就如自己嘴塊鏡搞基
寂寞就如自拍然後扮約你
即使想戒煙 家裡沒人避
關窗再食到肺結核才放棄
遇上一條瑜珈褲
便拍給全人類處死

你唱的下一句是：
A. 如替偲嫣慶幸 便作歌 寫到過癮
B. 誰佈佳音慶幸 在八點 迫我去瞓
C. 誰替失身慶幸 沒有女 只有我瞓

寂寞就如自己嘴塊鏡搞基
寂寞就如自拍然後扮約你
即使想戒煙 家裡沒人避
關窗再食到肺結核才放棄
遇上一條瑜珈褲
便拍給全人類處死

誰替失身慶幸 沒有女 只有我瞓

你唱的下一句是：
A. 任我多麼無能 看著學生妹都會亢奮
B. 未怕先天無能 也沒甚麼可供性上癮
C. 任我粗於常人 最後亦得左手說亢奮

寂寞就如自己嘴塊鏡搞基
寂寞就如自拍然後扮約你
即使想戒煙 家裡沒人避
關窗再食到肺結核才放棄
遇上一條瑜珈褲
便拍給全人類處死

誰替失身慶幸 沒有女 只有我瞓
任我粗於常人 最後亦得左手說亢奮

你唱的下一句是：
A. 出街都怕 陪我困𨋢亦沒人 然後遇難犧牲
B. 屙屎都怕 如欠廁紙亦沒人 援助遞盒紙巾
C. 開口都懶 無意叫春亂害人 無謂被揼一身

寂寞就如自己嘴塊鏡搞基
寂寞就如自拍然後扮約你
即使想戒煙 家裡沒人避
關窗再食到肺結核才放棄
遇上一條瑜珈褲
便拍給全人類處死

誰替失身慶幸 沒有女 只有我瞓
任我粗於常人 最後亦得左手說亢奮
屙屎都怕 如欠廁紙亦沒人 援助遞盒紙巾

你唱的下一句是：
A. 睇Pornhub睇到畀錢也要吊癮
B. 打飛機打到起枕也會上癮
C. 捉棋飾演兩種色也會上癮

...

寂寞就如自己嘴塊鏡搞基
寂寞就如自拍然後扮約你
即使想戒煙 家裡沒人避
關窗再食到肺結核才放棄
遇上一條瑜珈褲
便拍給全人類處死

誰替失身慶幸 沒有女 只有我瞓
任我粗於常人 最後亦得左手說亢奮
屙屎都怕 如欠廁紙亦沒人 援助遞盒紙巾
打飛機打到起枕也會上癮

你唱完了這歌，蔡思韵不禁失笑，心情稍為好轉。

蔡思韵對你的好感度大幅上升。

你們到了黃金泳灘漫步，在冬天遊人不算多，忽然你感到你腳邊好像踢到一些東西。

你彎身撥開沙土查看，發現沙裡埋著的竟然是一隻鸚鵡，你認得牠就是闖進你家的正字鸚鵡。牠看來奄奄一息，十分虛弱。

「呢隻係咪就係你隻鸚鵡？」蔡思韵問。

其實你根本沒有養過牠，但見蔡思韵好像很關心，你不想否認。

你：「係呀...」
她：「佢嗰樣好似好唔掂咁喎...」
你：「唔好講咁多，幫手帶咗佢返屋企先。」

你藉故邀請蔡思韵造訪你的家。

你、蔡思韵和鸚鵡來到你的家，你們二人幫鸚鵡處理好傷口。

蔡思韵說：「佢應該好耐冇食過嘢，有冇嘢可以餵佢食？」

不過你家裡沒有食物，除了只有一粒催情朱古力。

你會：
A. 餵鸚鵡吃催情朱古力
B. 請蔡思韵吃催情朱古力
C. 上連登

你總不能餵鸚鵡食催情朱古力，所以你上連登開post 問應該餵甚麼食物。

蔡思韵很疑惑：「你喺度做乜？」
你：「開post 問人鸚鵡食咩。」
她：「佢唔係你養㗎咩？點解你唔知佢食咩？」
你尷尬地掩飾：「其實...我都係第一日養。」
她語氣帶著責怪：「第一日養就走失隻寵物，你做主人都幾唔合格...」

你繼續上連登，卻有一件事叫你分心。你發現連登很多五毛分化post 上了熱門，而且還獲得許多正評，正經時事post 卻全都沉底。

你會：
A. 深入調查
B. 去寵物台開post問飼料
C. 算數，落街買condom

連登向來就多五毛分化撚，你不以為意，單純感到心煩，一心煩你就想扑嘢，而作為一個負責任的男人，你首先會落街買condom 。

你：「我落一落街。」
蔡思韵：「做咩？」
你：「買飼料。」
她對你的行為感到困惑：「你知道買邊隻咩？」
你：「唔。士多啤梨味。」
她：「士多啤梨味？咁好啦，我留喺度幫你睇住隻雀。」

你到了樓下便利店，買了一盒士多啤梨味安全套，心急如焚地回程。

忽然你眼前一黑，有人用布袋蒙住你的頭，又往你腹部狠狠打了一拳。你痛得人都站不穩，卻已有人捉住你雙手把你挾持走。

漆黑中你感到有人把你押上車，車門還沒有關上，汽車就開始開動。混亂中你用頭向後撞，似乎撞擊到挾持者的頭，你乘機甩開那人的箝制，驚恐地逃出車外。

你完全搞不清楚現時的狀況，正當你想脫下頭套看清楚眼前，你感覺到後腦遭受一記痛擊，然後你便失去了意識。

當你醒來，你身處在：
A. 香港
B. 武漢
C. 公海

當你醒來，你發現你身處一艘搖晃的船上，床邊只有個鬼佬站著。

你：「呢度係邊度？」
鬼佬：「公海。」
你：「你係？」
鬼佬：「我係CIA嘅人。」
你如夢初醒：「乜鳩嘢話？」

你趕快從床上起來，走到船艙外，果然是一望無際的海洋。

鬼佬走到你身旁，說：「睇嚟你仲未知道，你已經成為咗佢哋嘅目標。」
你：「你有咩目的？佢哋又係邊個？」
鬼佬：「自從你憑一人之力幫連登扺擋咗國家級網絡攻擊，你就被佢哋視為眼中釘。」
你：「係你救咗我？」
鬼佬：「正確嚟講，係我哋需要你。」
你很驚訝：「需要我？」
鬼佬：「李偲嫣係點死嘅？」
你：「武漢肺炎。」
鬼佬：「李偲嫣係被滅口嘅。」
你再次重覆鬼佬的說話：「被滅口？」
鬼佬：「因為佢知道咗佢唔應該知道嘅軍事機密。」
你：「係咩機密？」
鬼佬：「呢樣就係我哋需要你去幫我哋查出嘅答案。」
你很無奈：「人都滅咗口，仲可以點查？」
鬼佬：「你只需要知道一個字：TENET。跟住落嚟你要去見一個教授，見完你就會明。」
你：「唔需要見了，我有睇過套戲。」
鬼佬：「你明就更好，慳返唔少時間。你嘅任務就係逆行去李偲嫣被滅口之前，套出佢所掌握嘅軍事機密。」
你：「黐撚線，我棄權。」
鬼佬：「你無撚得揀，無咗CIA保護你，你覺得你會點？」

雖然很不情願，但接受CIA的條件似乎是你這刻最好的選擇。

你：「咁我可唔可以問一句，點解揀我？」
鬼佬：「因為你擁有優秀嘅IT技術同改詞之力，而且仲係單身狗。」
你：「乜我改詞真係咁撚勁？」
鬼佬：「其實喺英國，有條友嘅改詞之力比你更高一籌，不過嗰條友無撚得救，都係算鳩數啦。」
你很好奇：「無撚得救嘅意思係？」
鬼佬：「你唔需要知咁多嘢。」

就這樣，你接受了CIA的任務，逆行了兩星期，每日做了一下引體上升鍛練體能。

你回到李偲嫣遇害前一日，尋找到她的位置。

你開展任務的方式是：
A. 跟蹤她
B. 色誘她
C. 打柒她

你計劃使用特工最強武器之美男計，來色誘李偲嫣。

李偲嫣獨自在一間藍店茶餐廳吃午飯，她除下口罩的食相實在使你反胃，但你為了任務唯有頂硬上。

你吩咐茶餐廳伙記把一杯熱檸水端到李偲嫣的飯桌上，然後你坐到她面前的座椅。

你：「Yo，偲嫣BB ，呢杯嘢我請你嘅，見到你我個心就好似呢杯嘢咁，熱撚死。」
她：「Thank you you so much!」
你放低一個信封在桌面，說：「想唔想試吓我獨門炮製嘅熱撚死，我今晚book 咗staycation ，信封入面有匙咭。」
她含情脈脈的望著你。
你向她單眼，然後瀟灑地離去。

你覺得你剛才的表現值一百分，今晚實食冇黐牙。

到了夜晚約定的時間，你在酒店房間等候。

等了一會，有人用匙咭開門，進門的卻不是李偲嫣，而是一群拿著鐵通的壯漢。

你有點生氣：「你哋係咩人？做咩亂入我房？」
其中一名壯漢說：「我哋係正義聯盟，偲嫣娘娘話今日有人騷擾佢，叫我哋嚟呢度教訓你！」

果然是毒撚最忌有自信，而且你似乎忘了你的戀愛燈力強勁，由你flirt 李偲嫣那刻起，她便對你完全冷感。沒錯，你毒到偲嫣也不屌。

你試圖開脫：「一場誤會，一場誤會。」
壯漢：「誤會？你一個人喺酒店房諗住嚟打飛機呀？」
你：「邊係呢...邊係一個人...我約咗人開房扑嘢㗎...」
壯漢：「係咩？咁我哋即管喺度等，睇吓你約咗邊個，如果證明唔到你係約咗其他人，我哋就切咗你碌鳩！」

壯漢開始磨刀，這下你可心慌了，你心裡很清楚怎可能會有人來，恐怕你的小弟弟這次保不住了。

你很想逃離這房間，但他們人多勢眾，你怎麼可能從他們手中溜得出去？你只想快點有人來打救你，無論是誰也好。

「Hi ，睇嚟我嚟遲咗，等咗好耐？」

沒想到真的有人進入這間房，縱使是個男的。

你：「Hi，你係？」
他：「我係Neil，喺未來嘅你叫我逆行返嚟呢個時間同呢間房救你嘅。」
你鬆一口氣：「太好喇。」

你向壯漢解釋：「我同我partner...今晚諗住喺度爆房。」
壯漢一臉懷疑：「你話係就係？扑嘢啦！」
你大驚：「咩話？」
壯漢：「係咪當我哋三歲細路仔？唔睇住你哋扑嘢我哋係唔會信！」
Neil表示對情況一無所知：「咁即係點？」
壯漢：「再嘈就切咗你哋碌鳩！快啲扑嘢！」
你為了小弟弟的存亡無奈就範：「可唔可以用套，衞生啲？」

你拿出你新買的士多啤梨味安全套，一邊拆包裝一邊心痛，因為本來是買來和蔡思韵用，現在卻變成和Neil用。

你插了Neil ，雖然很不情願，身體還是很誠實，最後你高潮了。射完，正義聯盟還未滿意，要求Neil 也要插你，直到你們互射一次。你就在這樣的情形下經歷了前和後的初體驗。

完事後，正義聯盟表示放過你們。

你會：
A. 要求加入正義聯盟
B. 告知正義聯盟的成員李偲嫣會死
C. 打柒Neil

爆房浪費了你很多時間，距離李偲嫣死亡已經時間無多，你決定直接告訴正義聯盟她的死訊。

你：「實不相瞞，我來自未來，我為咗挽救偲嫣BB而返咗嚟過去，偲嫣BB聽日就會死於武漢肺炎，我要盡快揾到佢帶佢睇醫生。」
正義聯盟的人說：「亂講！偲嫣娘娘咁健康點會有武漢...唔係，點會有新冠病毒！」
你：「安全起見都應該去驗吓。作為藍絲，唔通你哋唔支持病毒檢測？」

無腦藍絲的腦袋瞬間hang機。

他們：「又好似幾有道理。」
你：「咁你哋快啲話我知佢而家喺邊。」
他們：「呢個鐘數佢應該仲喺正義聯盟office 。」
你：「咁夜？」
他們：「我哋嘅訴求就係返工！」

夜已深，你和Neil 囑咐正義聯盟的成員快去驗武漢肺炎，然後你們二人出發前往找李偲嫣。

你們來到正義聯盟office附近的街道。

Neil：「冇諗過未來嘅你叫我逆行返嚟，竟然係為咗畀你屌。」
你：「如果唔係趕時間，我實打柒你。」

此時你們看見遠處一個肉地女在街道上赤身裸跑，沒錯，是赤身裸跑，一雙肉球在她胸前搖搖晃晃。仔細一看，她的背上還長著一雙鳥翅膀。

鳥女郎身後有一隊武裝分子追住她，她正在逃跑。

雖然不知道發生甚麼事，但你和Neil 都有默契要幫助那個鳥女郎。

Neil：「我係世界一流嘅解鎖匠，包喺我身上。」

他不消兩三下工夫，便成功打開一輛停泊在路邊的貨Van的車尾。

你趁鳥女郎跑入轉角的一刻，把她拉過去貨Van，這樣你們三人躲在貨van 的車尾關上門，沒有其他人發現你們的影蹤。

鳥女郎還在不斷的喘氣，看來她被人追了很久。

你關心說：「放心啦，應該暫時避開咗佢哋。」
她：「避開左，有冇避開埋右？」

你整個人呆了。

你：「請問你叫...」
她：「我叫肥絲大隻。」

近看她的身形還真的挺豐滿，沒穿衣服她的肉體表露無遺。

你會：
A. 摸她的胸
B. 肥絲不了，粗重工夫交給Neil
C. 帶她回酒店房玩3P

鳥女郎示意圖：

Neil示意圖：

夕爺做咩今年出post咁慢

當你還因為她是肥絲大隻而呆滯時，她磨擦著雙腿說：「我忍唔住喇，可唔可以同你哋3P？」

你：「當然冇問題，我今晚仲book咗酒店房㖭。」
Neil：「我即刻去揸車。」

Neil 打開車尾箱落車，往駕駛座移動。忽然「砰」的一聲，Neil 昏倒在地。說時遲那時快，你和肥絲大隻已被人鎖在車尾。車窗外只見李偲嫣拿著鐵通對你奸笑。

李偲嫣駛走貨van，留下Neil 倒臥在路邊。你們拍打車身，大叫救命，但是沒有人理會。

駕駛了一段路程，李偲嫣下車打開車尾，用手槍指住你和肥絲大隻，把你們帶到她的調教室，用手鐐腳鐐大字形的鎖在牆上。

李偲嫣奸笑說：「哈哈，估唔到放工都咁啱畀我撞到好嘢。我由你哋走上我架貨van 嗰時已經𥄫到你哋，乜你哋見唔到車身寫住正義聯盟嘅咩？」
你：「屌，你想點？」
李偲嫣：「呢位成隻雀咁嘅小姐，睇嚟係值錢嘅獵物，我又有機會向上頭表忠。快啲講，你究竟係乜嘢嚟！點解軍方會追殺你！」

肥絲大隻赤棵的全身抖個不停，這種拷問好像令她很興奮。

李偲嫣用槍指住你，說：「再唔講，我就先隊冧一件！」
你驚慌地說：「肥絲你知道啲咩都講晒出嚟啦...」
肥絲：「刀識講嘢？呀...唔好意思，職業病。」

肥絲開始將她的身世娓娓道來：
「我叫肥絲大隻，係一個連登會員，同時有一個鮮為人知嘅身份，就係連登管理員。某日我畀一班人捉咗，從此我就喺連登絕跡...

佢哋將我帶咗去武漢地下研究所，佢哋竟然喺嗰度做各種各樣嘅人體實驗。佢哋對我注射咗好多奇奇怪怪嘅藥物，最後我就成為咗鸚鵡型嘅合成獸...

某一日我揾到難得嘅機會，喺佢哋手上走甩咗。我係未完成嘅實驗體，而且人體實驗呢件事係高度機密，所以佢哋好緊張要捉我返去。

我周圍避開佢哋追殺，終於返返落嚟香港...」

人體實驗？合成獸？莫非這些就是你要查的軍事機密？若是如此，可真是不得了。

李偲嫣興奮地致電上級，也顧不得現在是深夜時分。

她：「報告，我捉到一隻半人半鳥嘅合成獸，位置就喺...」

當報告完了，肥絲大隻的身體卻在逐漸起變化。

肥絲：「仲有一樣嘢我未同你講...因為我係未完成嘅實驗體，所以我只能短時間維持人型。變成動物形態之後，就要靠食春藥進入發情狀態先可以暫時變返人型。」

你心想，難怪她剛才一直在發情，原來是吃了春藥。

話音剛落，肥絲大隻變回一隻鸚鵡，就跟當初闖進你家時一模一樣。變身後她的體型縮小了，所以手鐐腳鐐再也鎖不住她。她飛向李偲嫣，搶奪了她的鎖匙。

李偲嫣很憤怒，向著肥絲舉槍，但肥絲攻擊李偲嫣的手，令手槍飛脫到遠處，沒有手槍的李偲嫣甚麼都不是，只能抱著頭捱打。

肥絲大隻趁隙拿鎖匙替你解開其中一隻手的手鐐，然後再給你鎖匙為你自己解其餘的鎖，肥絲大隻則繼續和李偲嫣纏鬥。

幸好有肥絲大隻為你爭取時間，你成功解除全部的手鐐腳鐐，你帶著肥絲大隻逃跑出屋外。

逃跑中，你把你的住址告訴肥絲大隻。

你：「無論如何，記住呢個地址！」

「想走？冇咁易！」李偲嫣追出屋外，緊咬不放。

「呯！」你感到你中了槍。

你跌在路上形成一攤血泊，迷糊地看著李偲嫣繼續追住肥絲大隻，逐漸失去意識...

當你再一次睜開眼，身邊的是Neil 。

你：「我記得我中咗槍...我死咗？」
Neil ：「冇，但你傷得好重。」
你：「我瞓咗幾多日？」
Neil ：「都兩個星期。」

原來今天已是你第一次在家中遇見肥絲大隻的那一日。

你：「李偲嫣呢？」
Neil ：「What happened happened.」
你：「吓？」
Neil ：「佢被人滅咗口，對外宣稱確診武漢肺炎。究竟你最後有冇探聽到所謂嘅軍事機密？」

你很猶豫該不該將機密情報說出來，因為你不肯定CIA會對肥絲大隻做些甚麼。

你：「乜撚機密都偷唔到。」

然後你和Neil 去了你的住所樓下，你們躲在暗角觀察。

Neil ：「我救返你嗰時只係得你一個，嗰隻有翼女呢？你知唔知佢有冇事？」
你：「佢冇事。」
Neil ：「你咁肯定？」
你：「What happened happened.」

這時你看見蔡思韵和劉俊謙在拖手逛街，他們十分相襯。你很掛念蔡思韵，但這個時候她還沒認識你，你只能在暗處看著他們親熱，妒火中燒。

Neil 見你看得入神，便問：「你條女？」
你：「本身係人哋條女。」
Neil ：「本身？」
你：「後來畀我搞散咗。」

你心裡又泛起一絲罪惡感。

忽然一隻鸚鵡從你家的窗戶飛出，然後一隊「漁護署」追了出後，然後原本時間線的你也追了出去可惜追不上...

你很猶豫應否提供機密情報CIA。

你會：
A. 提供
B. 不提供

你無法估計CIA會對肥絲大隻做些甚麼，所以你不把機密情報告知CIA。

Neil ：「隻鸚鵡飛走咗喎，你仲唔追？」
你：「輕鬆，第二日就會揾得返。」

第二日，你和Neil 來到你自己的家中，這已經是你出外買condom 之後的時間。

蔡思韵在你家中照顧鸚鵡形態的肥絲大隻，她看見你回來了，便問：「返嚟喇？飼料買到未？咦，點解多咗個靚仔？」
Neil對蔡思韵打招呼：「Hi，我係Neil 。你哋兩個咁快就發展到上埋屋企。」
蔡思韵有點尷尬：「哈...你諗多咗喇。」
你趕快扯開話題：「唔使飼料嘅，我買咗大量春藥返嚟。」
蔡思韵抱怨：「咁點得㗎！」

你沒有理會，照樣餵肥絲大隻吃春藥。

不久，肥絲大隻開始發情，然後她就變身成人型的型態。蔡思韵和Neil 第一次看見這變身，都驚訝得合不攏嘴。

因為你沒有將機密情報告訴CIA，肥絲大隻加入了你們。

你：「肥絲，原來你一早就識得我。」
肥絲：「多謝你哋救咗我。」
你：「邊係。我仲蠢到叫漁護署嚟捉你，對唔住。」
肥絲：「系你老母。吾你老母。唔好咁講。」
你：「如果我冇估錯，嗰班人都唔係漁護署？」
肥絲：「佢哋係軍方嘅人。」
你：「原來你當年喺連登銷聲匿跡，係因為畀人捉咗。但佢哋究竟點起到你底？」
肥絲：「我都唔清楚，有可能係連尼住已經遭到毒手，亦都有可能係連尼住出賣咗我哋。」
你：「咁即係話...唔通整個連登其實都係受人操縱住...」

你想起連登最近的確越來越怪。

你：「咁點樣先可以揾到連尼住？」
肥絲：「佢好神秘，我對佢都係一無所知...」
你：「又話你係連登管理員？」
肥絲：「連登管理員設有九大處，處係處男處女個處，我係其中之一，稱為肥處。我哋各司職能，獲取嘅權限都有所不同，我嘅工作就係維持連登嘅正字文化，阻止5P文化入侵。如果要揾到連尼住，我相信要揾到軟處望遠先得，不過既然我畀人捉咗，望遠恐怕都...」
你：「望遠最近仲有出post 喎。」

蔡思韵聽著你們說些神神化化的東西，面上流露出不悅。

她打斷你們的討論：「唔怪得你份人古古怪怪啦，原來屋企收埋隻雞...」
你不安地解釋：「唔係你諗咁樣㗎...」
肥絲：「你話邊個係雞？」
你對Neil 說：「啱啱聽到嘅嘢，你可唔可以保守秘密？」
Neil：「No problem ，話晒都一夜夫妻百夜恩。」
蔡思韵質問：「乜嘢一夜夫妻呀？」

一個是你喜歡的蔡思韵，一個是發情的肥絲大隻，一個是曾和你互射一Q的Neil ，你家裡現時七國咁亂。

你會：
A. 上連登找望遠
B. 去武漢調查
C. 開返個春藥party

不入虎穴，焉得虎子。你、蔡思韵、肥絲大隻、Neil一行四人決定前往武漢深入調查。

你：「喺嗰度或者可以揾到方法，幫肥絲恢復返本來嘅身體。」
肥絲很感動：「你對我真係好...」
你：「究竟背後仲有幾多陰謀，我一定要揭發出嚟畀呢個世界知道！」

香港現時並沒有直航前往武漢，中途要轉機一次。礙於不能帶寵物上飛機客艙，你們不停給肥絲大隻吃春藥讓她保持人型。

在飛機上，你們的座位是兩個兩個分開的。

坐你旁邊的是：
A. 蔡思韵
B. Neil
C. 肥絲大隻

你知道無論你坐在蔡思韵或肥絲大隻的旁邊，她們另一位都會妒忌，所以在飛機上選擇坐在Neil 的旁邊。

Neil ：「你揀坐我隔籬，係咪暗戀我？」
你：「我廢事你條仆街搞我啲女咋。」
Neil 拍一拍你的大腿說：「我同你初次見面係喺未來，諗返轉頭，當時嘅你曾經屌過我，而當時嘅我未畀你屌過，都算係奇妙嘅緣份。」
你：「我警告你咪撚再對我有任何性幻想，唔係我就打撚柒你。」

由於你的戀愛燈力，Neil 便愛上了你。

到達武漢後，你們必須隔離十四日。

隔離期間，你每日做了一下引體上升來鍛練體能。同時，距離你對陳詠謙的挑戰只剩下半個月時間，儘管你可能已經將這件事拋諸腦後。

隔離的第十四天，你們全體被捕了。

你們來到武漢甚麼還沒開始做，就落入敵人手中。你們被分開單獨囚禁，你很擔心其餘的人。

有一個人走入你的囚室，你不敢相信，他竟然是周柏豪！

周柏豪：「哈哈哈，竟然蠢到自投羅網！你哋所有出入境記錄都喺我哋掌握之中，要捉你哋簡直不費吹灰之力！」
你怒不可遏：「估唔到你竟然做咗走狗！佢哋究竟畀咗啲咩好處你？」

周柏豪在你面前將藥物注射入他身體，然後他用鼻哥窿的演技來表達出亢奮。

他興奮地叫囂：「係人民幣！我加咗人民幣！」
你質問：「埋沒良心！香港人會對你好失望！」
他：「咁又點？我一直都係一個臥底，唔怕話埋畀你知，之前喺香港追殺肥絲大隻都係由我指揮。」
你：「你哋想點樣對佢？」

他一記勾拳打在你臉上，你跌在地上毫無能力招架，吐出一口鮮血。

他：「我可以暫時令你班朋友唔使受苦，只要你幫到我哋做一件事。」
你：「你想我幫你哋？」
他：「我哋知道你係一流嘅IT高手，我哋需要你幫我哋完全掌控連登。」
你：「連登果然係你哋嘅目標。」
他：「經過我哋多次網絡攻擊，我哋已經陸續掌握到連登內部大部分資料，包括會員資料，同埋最近攻陷嘅操縱正負評系統。」
你：「正負評？」
他：「連登一向都有bot 操縱正負評用嚟帶風向，你唔係以為你嘅改詞post 真係高汁到會有三萬正評呀嘛？我改一改parameters ，畀夠三十萬你都得呀！你只係一個無撚用嘅小丑嚟咋！」

這句說話完全摧毀了你的自信心，在此之前，你還充滿野心攀上填詞界的頂峰，但原來所有希望都是假的。

他：「不過，連登伺服器有一個稱為頂級機密嘅最後防線，我哋花咗好長時間都攻唔破，我哋需要你去幫我哋破解。」

你的朋友落入敵人手中，你知道你無法拒絕他們的要求。

你：「我明白喇...不過你哋唔可以傷害我啲朋友，事成之後，你要放返佢哋。」
他：「可以。」
你：「另外我仲有兩個條件，第一你必須放我出去畀我自由行動，第二你要放一個朋友嚟協助我。」
他：「仲想討價還價？」

他想了一想。

「好，我就畀你揀放一個，你揀邊個？」

你選擇放的是：
A. 蔡思韵
B. Neil
C. 肥絲大隻

你很清楚他們三個人當中，能力最有用的就是Neil，你只好忍痛選擇他，暫時留下兩位女子。

釋放你之前，周柏豪強行注射藥物在你和Neil 身上。

你不安地問：「呢啲係咩嚟？」
周柏豪：「係高劑量新冠病毒，如果冇解藥，你哋十五日後就會病發身亡。」
你：「屌你老母！」
他：「我都係防止你哋一去無回頭啫。你有十五日時限，如果完成唔到任務，你哋就會冇命，同你哋一齊嗰兩位小姐，我亦唔擔保佢哋下場會點。」

周柏豪把你和Neil 送回香港，還你們自由。

自從你聽到你改詞獲得的那三萬正評原來是用bot 洗正評數洗出來，你便受到莫大的打擊，你腦海裡不時充斥周柏豪那句恥笑：「你只係一個無撚用嘅小丑嚟咋！」

你決定：
A. 開始破解連登最後防線
B. 揾劉俊謙幫手
C. 乜都唔做，放棄治療

我要蔡思韵你班連登gay

你完全喪失了鬥志，你決定甚麼也不做，放棄治療，等死。

日子一天一天的過，你揚言要超越《別來無恙》於YouTube 三百二十萬觀看次數的那一個月挑戰限期已過，但你並沒有發表任何改詞作品。

我現時自己肯食飯
食飯時是鳩撚柒但...

每當你想起「你只係一個無撚用嘅小丑嚟咋」，你根本就作不到下去。

很多連登仔在你那個挑戰post 留言回覆：
「樓主驚陳詠謙驚到深潛？」
「褲都除埋樓主我屌你老母」
「找數未，垃撚圾」
「又一個attention seeker，冇料搏上位，don’t make stupid people famous 」
「留名等睇樓主出嚟搞眾籌揾食」
「樓主老母要畀狗屌三百二十萬次幫個不孝子破紀錄」

甚至有連登仔起你底，將你的姓名、樣貌、地址、電話公諸於世，你已成為過街老鼠。

另一方面，周柏豪給你的十五日限期轉眼就來到最後一日，但你甚麼都沒有破解過。

填詞夢一敗塗地、朋友被挾持危在旦夕、身體開始出現咳嗽和發燒，現在是你人生前所未有的低谷，你一蹶不振。

Neil 看著你，於心不忍，把你一擁入懷。

他難過地說：「你唔好咁啦，你咁樣我好心痛...」

沒想到他的胸膛意外地扎實，而且可能因為發燒的緣故，他的懷內非常温暖。

你：「你唔好理我啦！」
他：「我點可以唔理你...我鍾意咗你。」

你抬頭與他對望。

你會：
A. 與Neil發展成為情侶
B. 打柒Neil

周柏豪示意圖：

你覺得Neil 很噁心，打柒了Neil。

Neil很傷心，也往你臉上打了一拳，你跌坐地上，眼白白看著他奪門而出，離開你的家。

結果連最後一個陪伴你的人也離開了你，只剩下你一個人。

你覺得沒所謂，反正你已經時日無多。

忽然有一個人推開那扇沒關好的門，踏進你的家，那人說：「打攪到你嘅話唔好意思。」

你本來以為是Neil 回來，但那人竟然是張繼聰！

你：「張生我唔識你㗎喎。」
他：「你係咪就係《漬菊防基》嘅改詞巴打？」
你詑異地說：「你點揾到我？」
他笑說：「連登有人起咗你底，全香港人都知你住邊啦。」
你無奈地說：「入嚟坐低先講，唔好除口罩，我有武漢肺炎。」
他：「我屌你呀？」

你請張繼聰坐下，他不敢除下口罩。

你問：「你追我找數追上門？抑或揾我有咩事？」
他說明來意：「作為《防不勝防》嘅作曲人張繼聰，我幾欣賞你首改詞，所以想拜會一下你。」
你：「Sor鳩ry，我已經冇改詞好耐喇，你揾錯對象...」
他：「吓，你嘅改詞之力咁強，點解要埋沒呀？」
你：「我只係一個無撚用嘅小丑...」
他：「你究竟發生咩事？」
你：「三萬正評，哼，根本係一個笑話...連登根本就有程式洗正負評數。」
他：「正負評數重要咩？」
你：「你明唔明嗰種由天堂跌返落人間嘅感覺...」
他：「咁你究竟係想追求高正評，抑或係登峰造極嘅改詞？」

你不想再給他煩個沒完沒了，走向床只想蒙頭大睡。

你：「我好眼瞓，請回啦。」
他：「你嘅改詞之力的確好強，但我曾經喺我一位戰友嘅身上，見識過最強嘅改詞之力，嗰種光輝我呢世人都唔會忘記...」

他好像七步成詩一般，邊踱步邊誦讀：
唏呀唏呀唏呀唏呀唏
能拍拖邊個想轉基
過去做人太孤獨
開始對狗打飛機

你感到有一股電流由肛門直通大腦，觸電感覺久久未能平息。

他續說：「當年我嗰位戰友就係用呢首歌感化咗Thanos ，救返全宇宙一半生命，將耶穌帶返百利恆，而我有幸親歷其景。」
你驚嘆：「要點樣先可以擁有咁嘅改詞之力...」
他：「我問你，創作最重要係乜嘢？」

創意？
音感？
意境？
修辭？
詞彙？

他：「不如我哋由改詞之中揾出答案。」

你想起你自從安慰失戀的蔡思韵那一次之後，已經一個月沒有改詞。

張繼聰用他作曲的《木紋》向你出題。

樓主 邊間教會請問 牧師也嚇壞了

你接的下一句是：
A. 不過 日日改歌的我 怕乜被你屌
B. 刻個 木造的心給我 作歌未變少
C. 不過 練習改歌的我 每天在搏屌

樓主 邊間教會請問 牧師也嚇壞了
不過 日日改歌的我 怕乜被你屌

張繼聰出題：

樓主 首歌笑點低劣 除弱能人士識笑

你接的下一句是：
A. 但我 修行仍然 改歌仍然 怕乜畀你笑
B. 但我 黑夜填詞 朝早填詞 你終於會笑
C. 但我 數著年輪 改歌年輪 你即管再笑

樓主 邊間教會請問 牧師也嚇壞了
不過 日日改歌的我 怕乜被你屌
樓主 首歌笑點低劣 除弱能人士識笑
但我 黑夜填詞 朝早填詞 你終於會笑

張繼聰出題：

改歌那段如日方中 將封進百年寒冬裡

你接的下一句是：
A. 二創的廣東歌裡 情感多深厚 詞撚歌手配對
B. 在每首廣東歌裡 詞夭心夭肺 仍聽足一百歲
C. 就怕灰色的恐怖 紅色的底線 詞撚怎分錯對

樓主 邊間教會請問 牧師也嚇壞了
不過 日日改歌的我 怕乜被你屌
樓主 首歌笑點低劣 除弱能人士識笑
但我 黑夜填詞 朝早填詞 你終於會笑

改歌那段如日方中
將封進百年寒冬裡
二創的廣東歌裡
情感多深厚 詞撚歌手配對

張繼聰出題：

啱音簡單 要押韻漸漸難

你接的下一句是：
A. 幾多版本 一揀再揀
B. 音感出色 中文要啱
C. 識玩雙關 揾到兩餐

樓主 邊間教會請問 牧師也嚇壞了
不過 日日改歌的我 怕乜被你屌
樓主 首歌笑點低劣 除弱能人士識笑
但我 黑夜填詞 朝早填詞 你終於會笑

改歌那段如日方中
將封進百年寒冬裡
二創的廣東歌裡
情感多深厚 詞撚歌手配對

啱音簡單 要押韻漸漸難
識玩雙關 揾到兩餐

張繼聰出題：

還要用精警金句 叫畫面飛散

你接的下一句是：
A. 病句用了 太深奧為患
B. 舊派用語 會艱澀為患
C. 就算合理 會否太平淡

樓主 邊間教會請問 牧師也嚇壞了
不過 日日改歌的我 怕乜被你屌
樓主 首歌笑點低劣 除弱能人士識笑
但我 黑夜填詞 朝早填詞 你終於會笑

改歌那段如日方中
將封進百年寒冬裡
二創的廣東歌裡
情感多深厚 詞撚歌手配對

啱音簡單 要押韻漸漸難
識玩雙關 揾到兩餐
還要用精警金句 叫畫面飛散
就算合理 會否太平淡

張繼聰出題：

一曲與你 訴盡毒男

你接的下一句是：

A. 字字毒舌 地獄時間
B. 賺盡熱淚 歷盡年鑑
C. 現實大事 逐件評鑑

樓主 邊間教會請問 牧師也嚇壞了
不過 日日改歌的我 怕乜被你屌
樓主 首歌笑點低劣 除弱能人士識笑
但我 黑夜填詞 朝早填詞 你終於會笑

改歌那段如日方中
將封進百年寒冬裡
二創的廣東歌裡
情感多深厚 詞撚歌手配對

啱音簡單 要押韻漸漸難
識玩雙關 揾到兩餐
還要用精警金句 叫畫面飛散
就算合理 會否太平淡
一曲與你 訴盡毒男
賺盡熱淚 歷盡年鑑

張繼聰出題：

全年度幾多首歌 好好嘆

你接的下一句是：
A. 填詞是好好玩 唱不淡
B. 拿來舊曲幾首 作一晚
C. 詞人用心只想 你驚嘆

...

樓主 邊間教會請問 牧師也嚇壞了
不過 日日改歌的我 怕乜被你屌
樓主 首歌笑點低劣 除弱能人士識笑
但我 黑夜填詞 朝早填詞 你終於會笑

改歌那段如日方中
將封進百年寒冬裡
二創的廣東歌裡
情感多深厚 詞撚歌手配對

啱音簡單 要押韻漸漸難
識玩雙關 揾到兩餐
還要用精警金句 叫畫面飛散
就算合理 會否太平淡
一曲與你 訴盡毒男
賺盡熱淚 歷盡年鑑
全年度幾多首歌 好好嘆
填詞是好好玩 唱不淡

改了這一首詞，你茅塞頓開：「我諗我知道創作最重要係乜嘢喇。」
張繼聰：「咁我亦都功成身退。」
你：「有機會嘅話，我想認識你講嘅嗰位戰友。」
他：「我諗要遲啲喇，佢而家喺英國。順帶一提，佢條女都係叫謝安琪，同我老婆個樣一模一樣，不過係唔同人。」

此話令你想起CIA口中好像曾經提及過那個人，你印象中好像也在連登見過疑似是那個人開的post ，但具體你已經記不清楚了，你只想日後有空再去尋訪他。

張繼聰和你道別，你重新振作，開始用電腦破解連登伺服器的最後一道防線。

原來連登的最高機密並非浪得虛名，你找不到辦法破解，難怪國家級黑客花了那麼長時間都未攻破。最後，你查出破解的唯一方法，就是要前往連登伺服器的擺放地點，直接進行入侵。

但連登的伺服器放在甚麼地方呢？

你嘗試轉移調查連尼住的所在位置，但連尼住的個人資訊保安意外地嚴密，並非你所能夠破解。

你記得肥絲大隻曾說過，能夠找到連尼住的人恐怕就只有望遠。你上連登翻查望遠出過的post ，憑藉你高超的IT技術，IP都唔使check ，你查出望遠就藏身在德國領事館內。

你來到德國領事館，因為你發燒的關係，你要靠敷冰來騙過探熱器。你遇見一個人站近窗口，凝神望著遠方，你認為那人就是望遠。

你對那人說：「你就係望遠。」
望遠回答：「要發生嘅終要發生，終於有人揾到我喇。」

他這句說話顯得他未卜先知似的。

你：「原來你真係匿埋係度，唔怪得佢哋捉到肥絲但就揾唔到你。」
他：「我慣咗睇嘢要睇得遠，所以我已經住咗喺度三年無離開過，可惜睇怕今日都係避唔過。你係嚟捉我嘅？」

他說話時眼睛從不看著你，只是好像智者一直望著遠方，若有所思。

你：「我無時間解釋咁多，你有冇方法揾到連尼住？」
他：「呢個世界無人可以揾到連尼住。」
你：「佢死咗？」
他：「連尼住佢唔係人。」
你：「你哋反咗面？」
他：「佢係人工智能。」

連尼住是AI？這答案令你十分震驚。

你：「點會呀？我睇過連尼住啲post ，我肯定佢個account 係有真人admin。」
他：「睇唔出同真人有分別，就係一個AI最可怕之處。」

作為一個經驗老到的IT狗，你很清楚這種技術比現今科技超出了很多年，甚至比Tony Stark 的黑科技還要誇張。

你：「佢哋想掌控連登就係為咗呢樣嘢？」
他：「唔係，世界各國現時並唔知道超級AI嘅存在，掌控連登都係為咗掌控輿論。人類自私又愚蠢，只需要挑起猜忌、仇視，分化然後逐批收編或擊破，其實好簡單就做得到。」
你：「咁你知唔知連登伺服器嘅位置喺邊度？」
他：「無可奉告。」
你：「我嘅朋友而家落入敵人手上，我一定要揾到破解連登嘅方法，先可以救返佢哋！」
他：「連登表面上係一個討論區，但其實佢擁精準嘅運算能力、超強嘅情報收集，用喺軍事用途足以稱霸世界。你咁樣做，會令連登成為被大國利用嘅武器，甚至引發第三次世界大戰。你走啦。」

望遠拒絕了你的請求，並且請你離開。

你會：
A. 與CIA聯手劫走望遠
B. 與周柏豪聯手劫走望遠
C. 揾默克爾幫手

單憑你一人之力，你並不能做些甚麼。走投無路，你選擇與美帝聯手。

你請求CIA與你合作從德國領事館劫走望遠，作為交換，你告知他們連登隱藏真正力量的情報。

CIA得知連登的強大威力後開出一個條件，要求你找出連登伺服器，攻破連登最後防線，幫助他們奪得連登控制權，這意味著你將不得達成周柏豪的委托。

你把自己陷入了兩難，如果你同意CIA的條件，你就無法從周柏豪手上拯救蔡思韵和肥絲大隻，你和Neil 很快亦會死於武漢肺炎，但如果沒有CIA的幫助，你也無辦法救他們。

為勢所迫，你答應了CIA，只希望見步行步。

CIA派了一隊特工與你一同作戰。這晚你們潛入德國領事館，不花費太多工夫便把望遠擄出來。

你對望遠說：「係你迫我咁做。」
他望著遠方嘆謂：「人類始終都要重覆犯相同嘅錯誤？」
你：「德國領事館已經保護唔到你，快啲講，連登嘅伺服器究竟收埋喺邊？」
他：「我幫你唔係因為你今晚挾持咗我，我幫你係因為連尼住話你係我哋嘅未來，叫我相信你。」

望遠終於將他的目光轉向你。

然後他手指向天，說：「連登嘅中樞，連尼住，就喺嗰度...」

所有人抬頭望見月光。

「月球。」

你和望遠在CIA的特工陪同下，乘搭美帝的太空穿梭機前往月球。

飛到月球背面，你這才知道，月球的背面原來就是一個巨型的連登哈哈笑icon 。你們降落月面，望遠帶領你們進入基地內，來到一座電腦面前。

望遠指著電腦說：「佢就係連尼住，連登嘅大腦。」
你：「究竟係幾強大嘅組織，先可以喺月球起到啲咁先進嘅嘢...」
他：「有無留意過，連登官方名稱hkg 前面嗰兩個字母係乜。」

你恍然大悟。

你運用IT狗的能力，對連登進行終極破解。

你會將連登的最高控制權交給：
A. 周柏豪
B. CIA
C. 林祖舜

你破解連尼住的一刻，地板的機關隨即啟動，有一個圓形盾牌從地板下面慢慢升上來。

望遠：「呢個連登盾，係連尼住對你嘅肯定。」

你接過盾牌，那是一個黃色哈哈笑icon 盾牌。

你認為連登完全落入周柏豪手上後果將不堪設想，所以你投靠美帝，將連登和連尼住悄悄地交托給CIA ，著手清除之前因受黑客入侵所造成的影響。

同時，你請求CIA派員到武漢，營救蔡思韵和肥絲大隻，並且搗破武漢地下研究所的非人道實驗。CIA為答謝你並調查國際級黑材料，同意協助你。

你、望遠連同CIA特工隊乘坐太空穿梭機飛回地球。

你收到周柏豪的電話。

周柏豪氣急敗壞地說：「點解我哋會冇晒連登正負評系統嘅控制權？你究竟做咗啲咩？」
你：「咳咳...我唔會畀你哋利用連登赤化香港！」
他：「竟然敢反抗，落地獄見你嘅蔡思韵啦！」
你：「唔好意思，我要嚟救佢哋喇！」

其實你們一行人剛剛用瞬雷不及掩耳的速度，已經降落武漢，大舉攻入武漢收押所。當公安還來不及反應，蔡思韵和肥絲大隻已從囚室逃跑出來，Neil 也和她們在一起。

原來Neil 給你趕走以後，獨自一人潛入武漢，希望放手一搏，用他一流的開鎖技能救走人質。

Neil對你說：「好彩你及時趕到，仲帶咗咁大班人嚟，如果唔係我都唔知點樣全身而退走得甩，咳咳...」

你緊張地與蔡思韵和肥絲大隻三人擁作一團。

你：「佢哋有冇傷害你哋？」
蔡思韻：「我仲以為以後都見你唔到...」
肥絲大隻：「呢十幾日佢哋不停畀春藥我食，我忍耐得好辛苦，好想要...」

大批公安向你們跑來要捉拿你們，CIA的特工與公安駁火。

有公安向你這邊開槍，你拿起連尼住給你的盾牌擋格。盾牌很穩固，用起來很輕鬆，但奇怪的是盾牌每擋到一發子彈，你穿著的衣服便會少一截布。

你：「咳咳...點解會咁？」
望遠注視著遠方，說：「呢個係連登盾獨有嘅爆衣緩衝功能，可以將盾牌承受嘅所有衝擊力轉移去你件衫，揸起上嚟就會特別輕鬆。」
你：「咁如果所有衫褲都爆晒呢？」
望遠：「咁就要用生命值硬接喇。」
你：「屌，好地地一個盾牌咪夠囉，點解要整啲咁多餘嘅嘢。」

槍林彈雨中，你的衣服很快就給爆光了，變成全身赤裸，毫無防禦力，你必須將盾牌交給下一個人接力。

你會交給：
A. 蔡思韵
B. 肥絲大隻
C. Neil
D. 望遠

為了保護女子組，你將盾牌傳給Neil接力，叫他頂在前面替你們擋子彈。

盾牌每擋一發子彈，Neil 身上的衣衫便缺去一部分，很快他也被剝成赤裸裸。這時你看見Neil 的小弟弟已處於堅挺狀態，原來他因為目睹你的裸體，按捺不住身體的慾火，一早勃起了。

你本想說他變態，但他赤條條的身軀卻勾起你腦海中在酒店和他互射一次的回憶。身體還是最誠實，你憶起那份興奮，便一同勃起了。

肥絲大隻對著兩個充血的裸男，忍不住垂涎三尺。

蔡思韵卻有點傷感：「估唔到你...」

你們倚靠CIA殿後，速速撤離收押所，最後卻在門外遇上周柏豪。

周柏豪奸笑：「仲想走去邊呀？」
你：「就憑你一個人都想阻止我哋？咳咳...我哋係唔會驚你...」
望遠卻說：「唔好大意，佢唔簡單。」

周柏豪再次將人民幣注射入身體，露出顏藝表情，這次他竟然進化成比比鳥！

他：「同肥絲大隻呢個失敗品唔同，我呢個完成品係可以隨時切換型態！」

他竟是實驗完成的合成獸？

這時，周圍開始有武漢民眾聚集，有人拿起電話將現場實況拍上抖音和開live，你的裸體也在網上被人一覽無遺。

望遠收到連尼住產生給他的短訊，說：「大事不妙！連登嘅用戶數目開始每秒持續下降緊。」
你震驚地問比比鳥：「你究竟做咗啲乜嘢...」
比比鳥回答：「係腎者之石！我將連登嘅用戶bam 咗，用嚟做材料鍊成腎者之石。Bam嘅人越多，我嘅力量就會越得到增幅，哈哈哈...」
你：「點會咁㗎...我明明已經解除你哋之前對連登嘅入侵...點解你哋仲可以亂咁bam人...咳咳...」
比比鳥：「我哋早就留有後著，喺連登會員系統加入自我毀滅程式，就算失去對連登嘅控制，我哋都可以bam 到你哋一個會員都唔剩！」
你：「屌你老味...」

望遠連接連尼住以獲取不斷更新的情報。

望遠：「受影響嘅連登用戶已經達到六千，而且仲持續增長緊。網上有好多連登仔喺唔同平台哭訴自己account 被bam ，亦都有人轉載呢度嘅直播，睇嘅人越來越多。有連登仔留言同我哋打氣，希望自己個account 可以唔使被bam。」
比比鳥煽動在場的武漢民眾：「睇我點樣制裁呢班反中亂港份子！」
民眾中不乏小粉紅，他們歡呼：「打倒反中亂港份子！」

比比鳥向你使出翅膀攻擊，你拿回盾牌迎戰。可惜因為你已全身赤裸，盾牌失去功用，你用生命值硬接，即時被擊飛。

你已病入膏肓，趴倒在地，無力應戰。

你：「咳咳...如果唔係因為有武漢肺炎...咳咳...」
比比鳥囂張地說：「打贏我，我畀解藥你又點話。」

你嘗試拿起盾牌擲向比比鳥，但連登盾並非如美國隊長的盾那麼好用，盾牌只是原地跌在你的腳前。比比鳥再次向你發動翅膀攻擊使你仆倒在地。

比比鳥正要向你發出致命一擊，肥絲大隻拍翼飛向前，在空中與他纏鬥，為你擋開攻擊。

蔡思韵下定決心，脫下她的底褲交給你。

她：「你冇晒衫著，我就畀衫你。起身呀！唔好輸呀！」
你：「Cecilia...多謝你...」

你將蔡思韵的底褲套在頭上，拾起盾牌，重新站了起來。

望遠：「被bam 嘅連登巴打已經多達兩萬人，比比鳥越嚟越強大，一定要快啲收拾佢先得。」

肥絲大隻終於也不敵有腎者之石的比比鳥，被擊墜敗陣下來。

比比鳥再度向你進攻，你心想，蔡思韵的底褲這麼重要的東西絕對不能丢失，因此你集中精神避開每一擊，成功拉近和比比鳥之間的距離，用盾牌拍中他的頭部。

比比鳥暫時陷入暈眩，你抓緊機會運用你的改詞之力反擊。你選擇的歌是周柏豪的《百年不合》。

你唱的第一句是：
A. 再見 或你本來沒腰骨 那樣軟
B. 再見 共你本來沒好感 廢又串
C. 再見 像你多年柒菇碌 也就算

再見
或你本來沒腰骨 那樣軟

你唱的第一句是：
A. 事實你冇料 因此我更怕 表忠會殺掉最後的那點
B. 做夢搏上位 因此你更要 奶得夠放直到袋底那點
C. 或是你太好 香港太細了 歸祖國再覓際遇揾夠錢

再見
或你本來沒腰骨 那樣軟
事實你冇料 因此我更怕
表忠會殺掉最後的那點

你唱的下一句是：
A. 再見 護國英雄內心戲 不好演
B. 再見 就當這場賣港戲 不好演
C. 再見 賤到尊嚴剩不了 一點點

再見
或你本來沒腰骨 那樣軟
事實你冇料 因此我更怕
表忠會殺掉最後的那點

再見
賤到尊嚴剩不了 一點點

你唱的下一句是：
A. 自願變隻狗 忠心到永遠 一心索性做隻朝廷鷹犬
B. 暴力太痛心 不安到永遠 黑警進眼內卻模糊一點
C. 是大跌眼鏡 玻璃碎送你 觀賞拍照直至凌晨三點

再見
或你本來沒腰骨 那樣軟
事實你冇料 因此我更怕
表忠會殺掉最後的那點

再見
賤到尊嚴剩不了 一點點
自願變隻狗 忠心到永遠
一心索性做隻朝廷鷹犬

你唱的下一句是：
A. 試問你如何拒絕 書記手如何温暖
B. 以後貼文微博內 開臉書無人關注
C. 慶幸我們還雪亮 不要假人來欺騙

再見
或你本來沒腰骨 那樣軟
事實你冇料 因此我更怕
表忠會殺掉最後的那點

再見
賤到尊嚴剩不了 一點點
自願變隻狗 忠心到永遠
一心索性做隻朝廷鷹犬

試問你如何拒絕 書記手如何温暖

你唱的下一句是：
A. 吻下去若欠自我 亦要歸邊
B. 有著國便有著你 沒有驚險
C. 看下去亦侮辱我 柒到出煙

B

有著國便有著你 中國是永不死

再見
或你本來沒腰骨 那樣軟
事實你冇料 因此我更怕
表忠會殺掉最後的那點

再見
賤到尊嚴剩不了 一點點
自願變隻狗 忠心到永遠
一心索性做隻朝廷鷹犬

試問你如何拒絕 書記手如何温暖
有著國便有著你 沒有驚險

你唱的下一句是：
A. 和你親中周柏豪 捱了一生才二線
B. 藍到黑的周柏豪 還與之鋒留合照
C. 投靠中央周柏豪 違背初心難避免

唔係想懷疑。但點樣證明自己個post 有最多正評？

再見
或你本來沒腰骨 那樣軟
事實你冇料 因此我更怕
表忠會殺掉最後的那點

再見
賤到尊嚴剩不了 一點點
自願變隻狗 忠心到永遠
一心索性做隻朝廷鷹犬

試問你如何拒絕 書記手如何温暖
有著國便有著你 沒有驚險

投靠中央周柏豪 違背初心難避免

你唱的下一句是：
A. 奶乾淨我的國 做次主角 來好好發展
B. 選舉日有份叫 用你一票 如今不要面
C. 一早沒有底線 賣了底線 窮得只有錢

認真答你，冇方法百分百肯定
如果個正評數高到離晒譜，例如十萬
應該係前所未有？

唔知連仔會唔會整返個正負評統計

一早沒有底線 賣了底線 來好好發展

C

邊個post 有十萬正評先

再見
或你本來沒腰骨 那樣軟
事實你冇料 因此我更怕
表忠會殺掉最後的那點

再見
賤到尊嚴剩不了 一點點
自願變隻狗 忠心到永遠
一心索性做隻朝廷鷹犬

試問你如何拒絕 書記手如何温暖
有著國便有著你 沒有驚險

投靠中央周柏豪 違背初心難避免
一早沒有底線 賣了底線 窮得只有錢

你唱的下一句是：
A. 稱呼中國人 還與之鋒留合照
B. 稱呼中國人 能與叻哥同陣線
C. 稱呼中國人 時間一久人就變

應該未有人開

我見過有15000+ 正評

連仔試過兩萬二

[公告] LIHKG 討論區暫時全面停止所有廣告

Happy new year

再見
或你本來沒腰骨 那樣軟
事實你冇料 因此我更怕
表忠會殺掉最後的那點

再見
賤到尊嚴剩不了 一點點
自願變隻狗 忠心到永遠
一心索性做隻朝廷鷹犬

試問你如何拒絕 書記手如何温暖
有著國便有著你 沒有驚險

投靠中央周柏豪 違背初心難避免
一早沒有底線 賣了底線 窮得只有錢
稱呼中國人 能與叻哥同陣線

你唱的下一句是：
A. 香港就算改變 為五斗米媚共賺錢
B. 香港沒有位企 面向祖國毫無弱點
C. 選舉日發帖叫 用你一票原來是演

再見
或你本來沒腰骨 那樣軟
事實你冇料 因此我更怕
表忠會殺掉最後的那點

再見
賤到尊嚴剩不了 一點點
自願變隻狗 忠心到永遠
一心索性做隻朝廷鷹犬

試問你如何拒絕 書記手如何温暖
有著國便有著你 沒有驚險

投靠中央周柏豪 違背初心難避免
一早沒有底線 賣了底線 窮得只有錢
稱呼中國人 能與叻哥同陣線
香港就算改變 為五斗米媚共賺錢

你唱的下一句是：
A. 口講忠於國家 苦等美國護照
B. 今生假使太短 他生照撐共嗎
C. 今生即使擱淺 頒獎禮那盛宴

再見
或你本來沒腰骨 那樣軟
事實你冇料 因此我更怕
表忠會殺掉最後的那點

再見
賤到尊嚴剩不了 一點點
自願變隻狗 忠心到永遠
一心索性做隻朝廷鷹犬

試問你如何拒絕 書記手如何温暖
有著國便有著你 沒有驚險

投靠中央周柏豪 違背初心難避免
一早沒有底線 賣了底線 窮得只有錢
稱呼中國人 能與叻哥同陣線
香港就算改變 為五斗米媚共賺錢
今生即使擱淺 頒獎禮那盛宴

你唱的下一句是：
A. 授勳典中再見
B. 在TVB再見
C. 大灣區榜再見

...

再見
或你本來沒腰骨 那樣軟
事實你冇料 因此我更怕
表忠會殺掉最後的那點

再見
賤到尊嚴剩不了 一點點
自願變隻狗 忠心到永遠
一心索性做隻朝廷鷹犬

試問你如何拒絕 書記手如何温暖
有著國便有著你 沒有驚險

投靠中央周柏豪 違背初心難避免
一早沒有底線 賣了底線 窮得只有錢
稱呼中國人 能與叻哥同陣線
香港就算改變 為五斗米媚共賺錢
今生即使擱淺 頒獎禮那盛宴
授勳典中再見

你唱完了這改歌，比比鳥精神受到重創。

最後你奉還給他一句：「你只係一個無撚用嘅小丑嚟咋！」

比比鳥失去戰鬥能力，勝出者是你。

有腎者之石從比比島的兩腎跌出，在地面粉碎開，消散在空氣中。

望遠：「連登亂bam 人嘅情況已經停止，不過今次事件令二萬五千個巴打失去咗account。」

現場的小粉紅眼見比比鳥落敗，感覺so 辱華，難受得掩面痛哭。

網上觀看直播的連登巴打卻為你歡呼，有巴打認出你是日前開post 挑戰陳詠謙的樓主，甚至有巴打screen cap 了你全身赤裸、頭笠蔡思韵底褲、手執連登盾的英姿，吹奏你為「連登隊長」。

「巴打一雪前恥」
「巴打生性病母倍感安慰」
「連登隊長好嘢」

失去了腎者之石的比比鳥慢慢回復意識，正想靜悄悄離去。

你：「咪行住，又話我贏咗你會畀解藥我哋？」
比比鳥心有不甘地說：「跟我嚟...」

你獨自跟隨比比鳥進入收押所，你預計不到他會否耍甚麼詭計，但不跟他拿解藥你反正也是死，也不顧慮得那麼多了。

比比鳥找到三支解藥，拿給你說：「新冠病毒解藥，攞去啦！」
你有點疑惑：「三支？一支畀我，一支畀Neil ，咁仲有一枝...」
他：「三個人，咪啱啱好囉。」
你：「咩話？三個人？」

比比鳥徐徐打開一間囚室的門，被囚在裡面的人竟是劉俊謙！

劉俊謙：「救我，咳咳...咳咳...」
比比鳥：「佢同你一樣都係打咗高濃度新冠病毒，你再唔救佢就會死，哈哈哈哈...」

他是蔡思韵的前男友，但你總不能見死不救。

你問他：「點解你會喺呢度？」
他解釋：「我係神聖幾何學會會長。其實我喺香港遇過人型狀態嘅肥絲大隻，佢同我講佢係合成獸，所以我為咗調查合成獸嘅秘密嚟到武漢呢度，可惜我畀佢哋捉咗。」

你回想蔡思韵曾經和你說過，他們爭執的原因就是蔡思韵不滿劉俊謙經常醉心研究一些神神化化的東西，忽略了她。

蔡思韵一直以為劉俊謙block 了她的聯繫，但其實劉俊謙只是在武漢被囚禁，聯絡不到她。

比比鳥對你說：「救返佢，佢可能會同你爭女，你諗清楚喇。」
你不忿地說：「你估我好似你咁仆街？」
比比鳥：「好撚偉大呀！屌，慳返啖氣啦。係，你係打贏咗我，但你可以改變到呢個世界咩？人類係自私㗎，永遠只會向利益靠攏。只要提供嘅利益夠大，我哋就可以攏絡更多人，打壓嗰啲反對我哋嘅人。我哋可以令女權撚唔去為女權發聲，可以令保護兒童組織唔去為兒童發聲，可以令民主國家唔去為民主發聲，一切都係利益使然。就算係資本主義巨頭嘅匯豐、Facebook 、迪士尼，都要向我哋靠攏。」
你：「你哋究竟有乜嘢目的！」
比比鳥：「冇嘢可以阻止我哋繼續赤化呢個世界...」

突然一把不知從哪裡來的謎之聲音打斷了比比鳥的發言：「講得太多廢話喇！」

只見一個精靈球擲在比比鳥的身上，他就被吸進了精靈球裡，精靈球瞬間轉移似的一下就消失不見。

你用解藥救治了你和劉俊謙的武漢肺炎，保住了性命。

你會：
A. 如實讓蔡思韵知道劉俊謙在這裡
B. 要求劉俊謙離開蔡思韵

你覺得在感情事上不應自私，你選擇讓蔡思韵知道真相。

你帶劉俊謙與你的同伴會合，並用解藥治好了Neil 的武漢肺炎。

Neil 赤著身子擁抱你，說：「多謝你救返我。」

你感覺到有硬物頂住你的下身。

蔡思韵對於Neil 和你的親暱行為已經見怪不怪，她看到劉俊謙時卻是目瞪口呆。

蔡思韵：「點解你會喺度？」
劉俊謙：「之前我問你信唔信呢個世界有合成獸，你話點會有，我咪特登走嚟武漢揾證據...」
蔡思韵：「去武漢咁大件事你都唔同我講？」
劉俊謙：「同你講你都只會反對。」
蔡思韵：「乜我喺你眼中就只會反對你做每一樣嘢咩？可能...可能我都會跟埋你去呢？」
劉俊謙：「咁都唔好，武漢有肺炎，我唔想你有危險...」
蔡思韵：「咁你又block 咗我？」
劉俊謙：「我邊有block 你，我只係畀人捉咗咋...」

他們兩人眼泛淚光，氣氛一度肅靜。

和你們一同來的CIA隊員嘗試攻入武漢地下研究所，揭發當中進行的非人道實驗，可是研究所迅速關閉，人去樓空，沒留下半點痕跡，你們也不知道全國還有多少個類似的實驗室。

剛才圍觀你和比比鳥戰鬥的武漢群眾，後來被公安以尋釁滋事罪拘捕了。

你們一行人回到香港，隨即有記者追訪。

記者問劉俊謙和蔡思韵：「聽講你哋分咗手，係咪真㗎？」
劉俊謙：「係。」
蔡思韵：「唔係。」
他們同時回答，答案卻是耐人尋味。

記者又問你：「大家都見過你個頭笠住Cecilia 條底褲，你哋係咩關係呀？」
你沒趣的回答：「普通朋友。」

媒體乘機瘋狂大造文章，甚麼甚麼「劉俊謙狠撇 蔡思韵搭上新歡連登隊長」等等。

很多網民熱烈討論你們的關係，「會長黨」和「隊長黨」各有支持者。

「大家仲有得上連登，都要多得隊長。」經比比鳥一役，你在連登民望高企。

「一個毒撚，一個高大靚仔，就算講同一句說話都係靚仔講得有道理啲，就算做同一個動作都係靚仔做得體貼啲。」劉俊謙在連登亦不乏支持者。

「一句講晒，所有女人都係雞係公廁。」也有巴打將矛頭指向蔡思韵。

你守住了連登，沒想到是迎來圍繞你的紛爭罵戰。

你們將要各自隔離十四天。

隔離前，你單獨和蔡思韵說：「點解你要咁答啲記者...」
她委屈的說：「我都唔知...我好亂呀...」

她究竟當你是甚麼？這是你心中最大的疑問。

你無奈的說：「趁隔離十四日，不如大家都冷靜一下先。」
她點點頭：「我都贊成畀大家冷靜一下。」

早前的事件令二萬五千名連登巴打帳戶被bam ，引發很多不滿聲音。為此，望遠在站務台開post 公告解決方案：

「早前事件中，二萬五千個帳戶被鍊成腎者之石，管理員團隊就此深表歉意。被鍊成腎者之石嘅帳戶無法透過取消封禁功能就簡單恢復，因此，我哋要動用連登嘅特赦系統。

特赦系統原意係用嚟大規模恢復因系統問題而被bam嘅帳戶，為咗防止濫用，系統設有一套獨特嘅使用條件。特赦系統一年最多使用一次，必須由管理員指定一個連登會員開post ，嗰個post 得到嘅正評淨值，將會代表可以得到特赦嘅帳戶數目。

換句話講，我哋必須有一個post 獲得至少二萬五千淨正評，先可以救返今次所有被bam 嘅巴打。作為管理員，我會任命大家熟悉嘅連登隊長，肩負起呢個開post 重任，執行特赦系統。」

望遠此post 一出，連登仔反應毀譽參半，很多巴打批評管理員團隊的處理手法不負責任。

就連望遠出這個post的正負評數都是五五波，要在沒有出動bot 洗正負評數的情況下，團結一眾巴打意志來獲得二萬五千淨正評，談何容易？

開post的日子定於你們完成十四日隔離的那日，你竟決定post一首改歌來表達你對蔡思韵的心意！

你選擇改的歌是：
A. 《約定》
B. 《在錯誤的宇宙尋找愛》
C. 《時光倒流一句話》

二月十四日，情人節，也是你們回香港後完成隔離那一日，你在連登開post ，希望為之前的事件寫下句號。

你在post 的開首寫道：

「希望呢個post 可以吸引兩萬五千個正評，但無論成功或失敗，我都唔會係救世主，因為真正嘅救世主會係你哋每一個人。

曾經有人同我講過，人類自私又愚蠢，只要挑起矛盾，就可以分化逐一擊潰。我哋曾經可以好團結，我哋隨時亦都可以好仇視彼此。我哋可以稱呼無名無姓嘅戰友做手足，我哋亦都可以仇視港女、仇視社工、仇視耶撚、仇視南亞人、仇視老人...無諗起呢啲人可能原來就係我哋口中嘅手足。

人類文明進化，獨裁政權都跟住進化，越嚟越識得掌握人心。我有一個諗法，呢個世界係一個超大型人體實驗室，經過幾十年嘅實驗，獨裁者已經熟知人幾時會反抗、人幾時會妥協、人幾時會團結、人幾時會分裂。世界唔會出現下一個秦始皇，因為秦始皇都懂得舊酒新瓶。

如果人只會為利益前進，趨利避害，我哋永遠都走唔出嗰種無形嘅掌控，因為我哋嘅行為已經喺以往無數次社會實驗之中被準確預測。有人提醒咗我，創作最重要係乜嘢，我想同大家分享，如果要打破命運嘅框框，就要喺最壞嘅時分相信愛。

我只係一個無撚用嘅詞撚，無太多嘢可以畀各位，
以下我改咗一首詞送畀一個我愛嘅人。」

你選擇用《約定》改詞向蔡思韵表達心意。

你寫的第一句是：
A. 還記得當天勇敢抄完牌
B. 還記得當鸚鵡飛出陽台
C. 劉俊謙當天嗌交多難捱

還記得當鸚鵡飛出陽台

你作的下一句是：
A. 還忙著記錄誰手機號碼
B. 還從未意料萌生一段愛
C. 猶如幻愛後來海邊共對

還記得當鸚鵡飛出陽台
還從未意料萌生一段愛

你作的下一句是：
A. 當天整個屯市 那樣可愛
B. 失戀的你難過 我在解穢
C. 當天燈你情侶 我是不對

a

還記得當鸚鵡飛出陽台
還從未意料萌生一段愛
當天整個屯市 那樣可愛

你作的下一句是：
A. 遺憾將他燈到要離開
B. 無奈燈他拋棄你離開
C. 沿路清風輕掃那瀏海

還記得當鸚鵡飛出陽台
還從未意料萌生一段愛
當天整個屯市 那樣可愛
沿路清風輕掃那瀏海

你作的下一句是：
A. 還記得偲嫣照出一臉狂
B. 還記得當鸚鵡真身示人
C. 劉俊謙封鎖你皆因被囚

還記得當鸚鵡飛出陽台
還從未意料萌生一段愛
當天整個屯市 那樣可愛
沿路清風輕掃那瀏海

還記得當鸚鵡真身示人

你作的下一句是：
A. 連尼住設立連登九大處
B. 連尼住變做連登的懸案
C. 原來望遠及肥絲都是處

還記得當鸚鵡飛出陽台
還從未意料萌生一段愛
當天整個屯市 那樣可愛
沿路清風輕掃那瀏海

還記得當鸚鵡真身示人
原來望遠及肥絲都是處

你作的下一句是：
A. 捉走非法研究 太可惡
B. 給比比鳥囚禁 太可惡
C. 輾轉竟變人質 要怎救

還記得當鸚鵡飛出陽台
還從未意料萌生一段愛
當天整個屯市 那樣可愛
沿路清風輕掃那瀏海

還記得當鸚鵡真身示人
原來望遠及肥絲都是處
輾轉竟變人質 要怎救

你作的下一句是：
A. 沿路旅程 奇蹟處處
B. 全賴有詞 靈感細注
C. 聞內褲上 奇香處處

還記得當鸚鵡飛出陽台
還從未意料萌生一段愛
當天整個屯市 那樣可愛
沿路清風輕掃那瀏海

還記得當鸚鵡真身示人
原來望遠及肥絲都是處
輾轉竟變人質 要怎救
沿路旅程 奇蹟處處

你作的下一句是：
A. 陳詠謙話 想煮晚飯總可自己
B. 林日曦話 天天你幸福嗎忙嗎
C. 陳耀森話 想私訊但單剔受阻

呢三句好痴線

C

還記得當鸚鵡飛出陽台
還從未意料萌生一段愛
當天整個屯市 那樣可愛
沿路清風輕掃那瀏海

還記得當鸚鵡真身示人
原來望遠及肥絲都是處
輾轉竟變人質 要怎救
沿路旅程 奇蹟處處

陳耀森話 想私訊但單剔受阻

你作的下一句是：
A. 林若寧都說昨日花明日散開
B. 王樂儀都說宇宙找人類曙光
C. 馮穎琪都說美麗謊言換創疤

你以為會有正常選擇咩

比比鳥示意圖：

還記得當鸚鵡飛出陽台
還從未意料萌生一段愛
當天整個屯市 那樣可愛
沿路清風輕掃那瀏海

還記得當鸚鵡真身示人
原來望遠及肥絲都是處
輾轉竟變人質 要怎救
沿路旅程 奇蹟處處

陳耀森話 想私訊但單剔受阻
王樂儀都說宇宙找人類曙光

你作的下一句是：
A. 未怕會與你分離 淒絕的戲
B. 就算與你隔星河 守望的我
C. 若愛化作了痴纏 怎辨真我

B

借個位

[求推] 衞生署 強制檢測名單 又双叒叕有錯？

還記得當鸚鵡飛出陽台
還從未意料萌生一段愛
當天整個屯市 那樣可愛
沿路清風輕掃那瀏海

還記得當鸚鵡真身示人
原來望遠及肥絲都是處
輾轉竟變人質 要怎救
沿路旅程 奇蹟處處

陳耀森話 想私訊但單剔受阻
王樂儀都說宇宙找人類曙光
就算與你隔星河 守望的我

你作的下一句是：
A. 每次想念你 慶幸也很多
B. 愛太少圓滿 往事卻很多
C. 進化中淘汰 愛願你清楚

還記得當鸚鵡飛出陽台
還從未意料萌生一段愛
當天整個屯市 那樣可愛
沿路清風輕掃那瀏海

還記得當鸚鵡真身示人
原來望遠及肥絲都是處
輾轉竟變人質 要怎救
沿路旅程 奇蹟處處

陳耀森話 想私訊但單剔受阻
王樂儀都說宇宙找人類曙光
就算與你隔星河 守望的我
愛太少圓滿 往事卻很多

你作的下一句是：
A. 林日曦問 天天你幸福嗎忙嗎
B. 陳詠謙問 怎麼拼命於生存中
C. 藍奕邦問 可否罩內終生密封

故寫得幾fun 但改詞果part 太長

還記得當鸚鵡飛出陽台
還從未意料萌生一段愛
當天整個屯市 那樣可愛
沿路清風輕掃那瀏海

還記得當鸚鵡真身示人
原來望遠及肥絲都是處
輾轉竟變人質 要怎救
沿路旅程 奇蹟處處

陳耀森話 想私訊但單剔受阻
王樂儀都說宇宙找人類曙光
就算與你隔星河 守望的我
愛太少圓滿 往事卻很多
陳詠謙問 怎麼拼命於生存中

你作的下一句是：
A. 林若寧早說昨日花明日告終
B. 馮穎琪早說美麗謊言願你懂
C. 林二汶早說慶幸依然在愛中

拖稿手法層出不窮

終於追哂

還記得當鸚鵡飛出陽台
還從未意料萌生一段愛
當天整個屯市 那樣可愛
沿路清風輕掃那瀏海

還記得當鸚鵡真身示人
原來望遠及肥絲都是處
輾轉竟變人質 要怎救
沿路旅程 奇蹟處處

陳耀森話 想私訊但單剔受阻
王樂儀都說宇宙找人類曙光
就算與你隔星河 守望的我
愛太少圓滿 往事卻很多
陳詠謙問 怎麼拼命於生存中
林二汶早說慶幸依然在愛中

你作的下一句是：
A. 為了你我會堅持 這樣英勇
B. 就算對抗那急流 怎樣失重
C. 像我對你有感情 不用心痛

兩鬢斑白嗰句大家會點填

我各得林夕係想：

要決心忘記
兩鬢斑白～

但王菲係唱：

要決心忘記
兩鬢斑白

我講到1999

改詞跟返原唱會容易relate啲？

還記得當鸚鵡飛出陽台
還從未意料萌生一段愛
當天整個屯市 那樣可愛
沿路清風輕掃那瀏海

還記得當鸚鵡真身示人
原來望遠及肥絲都是處
輾轉竟變人質 要怎救
沿路旅程 奇蹟處處

陳耀森話 想私訊但單剔受阻
王樂儀都說宇宙找人類曙光
就算與你隔星河 守望的我
愛太少圓滿 往事卻很多
陳詠謙問 怎麼拼命於生存中
林二汶早說慶幸依然在愛中
像我對你有感情 不用心痛

你作的下一句是：
A. 記憶封存 呼吸裡吹送
B. 寄於心內 不輕也不重
C. 我的生活 早給你觸碰

仲有
忘掉～天地 vs 忘～掉天地
明日～天地 vs 明～日天地

不過都係跟返原唱

多謝咁多位有睇嘅巴打
就嚟完

有興趣可以追埋上集